Электрическая цепь состоит из идеального источника тока с ЭДС~$\mathscr{E}$, двух конденсаторов ёмкостью
$C$ и $2C$, катушки индуктивности~$L$, сопротивлений $R$ и $r$, идеального диода $D$ и двух ключей $K_1$,
$K_2$ (\seefigref). В начальный момент времени конденсаторы не заряжены, а ключи разомкнуты. Сначала
замыкают ключ $K_1$. Найдите:
\begin{enumcyr}
    \item напряжение $U_{2C}$, установившееся на конденсаторе $2C$;
    \item работу $A$, совершённую источником тока.
\end{enumcyr}

После того, как конденсаторы зарядятся, ключ $K_1$ размыкают, а ключ $K_2$ замыкают. Затухание в
получившемся $RLC$-контуре мало, то есть теплота, которая выделяется на резисторе $R$ за полпериода
колебаний, намного меньше начальной энергии, запасённой в конденсаторе ёмкостью $2C$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите зависимость силы тока $I = I(t)$ от времени.
    \item Постройте соответствующий график.
    \item Определите количество теплоты $Q_R$, которая выделится на резисторе.
    \item Вычислите установившееся напряжение $U_D$ на диоде.
\end{enumtask}
\answer{
	$U_{2C} = \frac{\mathscr{E}}{3}$;
	$A = \frac{2}{3}C\mathscr{E}^2$;
    $I = \frac{2}{3} \mathscr{E} \sqrt{\frac{C}{L}} \sin\frac{t}{\sqrt{2LC}}$
    при $t \leqslant \pi \sqrt{2LC}$,
    $I = 0$ при $t \geqslant \pi\sqrt{2LC}$;
    $Q_R = \frac{\pi}{9} CR\mathscr{E}^2 \sqrt{\frac{2C}{L}}$;
    $U_D = -\frac{\mathscr{E}}{3}$
}
\tags{11, регион, схема, конденсатор, катушка}